<resources>
    <string name="app_name">AnLinux</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir menu de navegação</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Fechar menu de navegação</string>
    <string name="dashboard">Painel</string>
    <string name="about">Sobre</string>
    <string name="others">Outros</string>
    <string name="features">Recursos</string>
    <string name="yes">Sim</string>
    <string name="no">Não</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="desktop_environment">Ambiente de Área de Trabalho</string>
    <string name="uninstall">Desinstalar</string>
    <string name="support">Apoiar Devs</string>
    <string name="desktop_title">Configurar Área de Trabalho</string>
    <string name="ssh_title">Configurar SSH</string>
    <string name="watch_ads">Assistir Anúncios</string>
    <string name="donation">Doação</string>
    <string name="_continue">Continuar</string>
    <string name="report">Relatar Erro</string>
    <string name="ssh">SSH</string>
    <string name="patches">Correções</string>
    <string name="documentation">Documentação</string>
    <string name="step0">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do dispositivo for pequena.</string>
    <string name="step1">Etapa 1: Escolha a distribuição que deseja instalar. Você pode instalar várias sem conflitos.</string>
    <string name="gui_step0">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do dispositivo for pequena.\n\nRecomenda-se ter 2 GB livres antes de instalar.\n\nAVISO: Execute este comando dentro do sistema Linux e não no Termux, caso contrário, não funcionará!</string>
    <string name="gui_step1">Etapa 1: Escolha uma distribuição para configurar o Ambiente de Área de Trabalho.</string>
    <string name="ssh_step0">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do dispositivo for pequena.\n\nAVISO: Este servidor SSH não pode ser acessado de outro dispositivo a menos que a distribuição Linux seja executada com permissão de root. Além disso, execute este comando dentro do sistema Linux e não no Termux, caso contrário, não funcionará!</string>
    <string name="ssh_step1">Etapa 1: Escolha uma distribuição para configurar o servidor OpenSSH.</string>
    <string name="patch_step0">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do dispositivo for pequena.</string>
    <string name="patch_step1">Etapa 1: Escolha uma correção.</string>
    <string name="uninstall_step1">Etapa 1: Escolha a distribuição que deseja DESINSTALAR. A distribuição será removida sem deixar rastros e não poderá ser recuperada.</string>
    <string name="press_again_to_exit">Pressione novamente para sair do aplicativo.</string>
    <string name="about_content">AnLinux\né um projeto de código aberto que visa trazer o acesso ao Linux para a plataforma Android.\n\nO ícone deste aplicativo foi retirado de https://www.iconfinder.com, criado pelo usuário: "Alpár-Etele Méder". Você pode entrar em contato com o autor do ícone clicando no botão "AUTOR DO ÍCONE" abaixo.\n\nSe procura o código-fonte deste aplicativo, clique no botão CÓDIGO-FONTE.\n\nSe procura os scripts e rootfs usados neste aplicativo, clique no botão FONTE DE CONTEÚDO. Eles estão licenciados sob GPLv2.\n\nObrigado por usar este aplicativo.\n\n\nAtenciosamente, EXA Lab</string>
    <string name="icon_author">Autor do Ícone</string>
    <string name="source_code">Código-Fonte</string>
    <string name="content_source_code">Fonte de Conteúdo</string>
    <string name="choose">Escolher</string>
    <string name="copy">Copiar</string>
    <string name="Launch">Iniciar</string>
    <string name="ubuntu_beginner">Ubuntu (Recomendado para Iniciantes)</string>
    <string name="xfce4_recommended">Xfce4 (Recomendado)</string>
    <string name="first_warning_content">Primeiramente, obrigado por baixar o AnLinux. Abaixo estão algumas informações importantes. Leia atentamente e role para baixo para ler o conteúdo completo.\n\n1. Para manter a distribuição pequena e leve, a maioria das distribuições, exceto Arch Linux e Kali Nethunter, possuem rootfs mínimos, ou seja, muitos pacotes ainda não estão instalados. Você pode instalá-los conforme necessário.\n\n2. Todas as distribuições são instaladas no diretório: /data/data/com.termux/files/home. Certifique-se de ter espaço suficiente antes de instalar pacotes.\n\n3. Algumas distribuições podem não estar disponíveis dependendo da arquitetura do seu dispositivo.\n\n4. Atualmente, todos os dispositivos, exceto os baseados em MIPS, funcionam. Se encontrar erros como "Proot signal 6" ou "função não implementada", vá para a seção de Correções e aplique o patch SECCOMP.\n\n5. NUNCA instale dois Ambientes de Área de Trabalho na mesma distribuição. Se deseja trocar, desinstale a distribuição primeiro.\n\n6. NÃO relate bugs sobre "vncserver-start: comando não encontrado". Isso ocorre porque o usuário não seguiu as instruções corretamente ou devido a falha na rede ao baixar pacotes.\n\n\nObrigado por ler, tenha um bom dia :)</string>
    <string name="i_understand">Entendi</string>
    <string name="step2_cd">Etapa 2: Escolha uma distribuição primeiro.</string>
    <string name="step3_cd">Etapa 3: Escolha uma distribuição primeiro.</string>
    <string name="not_Supported">Não Suportado</string>
    <string name="not_available">Não Disponível</string>
    <string name="same_arch_linux">Black Arch (Mesmo que Arch Linux)</string>
    <string name="termux_not_Installed">Parece que o Termux não está instalado, mas o AnLinux só funciona com a versão v0.118.0.\n\nIMPORTANTE: O Termux na Google Play está obsoleto e não será mais atualizado. A equipe de desenvolvimento agora atualizará apenas no F-Droid. Deseja baixar do F-Droid agora? (Role para baixo e clique em "Baixar APK" para baixar o Termux).</string>
    <string name="termux_not_fdroid">Parece que você está usando uma versão obsoleta do Termux. O AnLinux só funciona com a versão v0.118.0.\n\nIMPORTANTE: O Termux na Google Play está descontinuado. A equipe de desenvolvimento só atualizará no F-Droid. Deseja baixar do F-Droid agora?</string>
    <string name="uninstall_step2">Etapa 2: Copiar o comando para a área de transferência: %1$s \n\n Isso deve remover completamente o %2$s do Termux.</string>
    <string name="uninstall_step3">Etapa 3: Iniciar o Termux, colar e digitar o comando para desinstalar a distribuição. Importante: você precisará executar este comando dentro do terminal do Termux e NÃO no terminal do Linux.</string>
    <string name="ashmem_step1">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do seu dispositivo for pequena.\n\nAVISO: Você deve ter o wget instalado na distribuição Linux antes de prosseguir. Lembre-se também de executar este comando apenas dentro do sistema Linux e não no Termux, caso contrário, não funcionará!!!\n\nSobre Ashmem: Emulação de memória compartilhada System V no Android, usando ashmem. Isso inclui as funções shmget, shmat, shmdt e shmctl. Não usa o serviço Binder e não se conecta a bibliotecas Java. Em vez disso, usa a API sendmsg/recvmsg do Linux para transferir manipuladores de arquivos.\n\nO que faz: Se você tiver erros ao executar alguns programas com interface gráfica (GUI), a instalação desta correção pode resolver o problema.\n\nComo usar: env LD_PRELOAD="/usr/local/lib/libandroid-shmem.so" comando_linux</string>
    <string name="ashmem_step2">Etapa 2: Copiar o comando para a área de transferência: %1$s \n\nIsso deve instalar o %2$s em seu sistema.</string>
    <string name="ashmem_step3">Etapa 3: Iniciar o Termux, colar e digitar o comando para instalar as correções. Lembre-se: você precisará executar ./start-*.sh para iniciar o sistema Linux antes de usar este comando.</string>
    <string name="bug_encounter">Se você encontrou um bug, pode optar por abrir uma issue no GitHub ou nos enviar um e-mail.</string>
    <string name="support_after_donation">Obrigado por adquirir o Pacote de Doação! Você ainda pode assistir anúncios para apoiar os desenvolvedores ou continuar usando o app.</string>
    <string name="ask_for_donation">Obrigado por usar este aplicativo! Quer apoiar os desenvolvedores?\n\nVocê pode assistir um vídeo publicitário para remover anúncios por um dia ou comprar um Pacote de Doação na Play Store para removê-los permanentemente.</string>
    <string name="bug_report1">Relatório de Bugs</string>
    <string name="bug_report2">Por favor, escolha um aplicativo</string>
    <string name="no_video_ads">No momento, não há anúncios de vídeo disponíveis</string>
    <string name="ads_removed_temp">Os anúncios foram removidos por hoje.</string>
    <string name="thanks_for_support">Obrigado pelo seu apoio!!!</string>
    <string name="documentation_prompt">Não entende como funciona?\n\nEsqueceu como iniciar ou sair da distribuição, ou esqueceu como iniciar o Servidor VNC (Ambiente de Área de Trabalho)?\n\nEntão este recurso é para você. Se tiver esses problemas ou algo que não entenda sobre este aplicativo, poderá encontrar soluções nas páginas da wiki do GitHub.\n\nVisitar agora?</string>
    <string name="ssh_step2">Etapa 2: Copiar o comando para a área de transferência: %1$s \n\n Isso deve configurar o OpenSSH no sistema Linux.</string>
    <string name="ssh_step3">Etapa 3: Iniciar o Termux, colar e digitar o comando para configurar o SSH. Lembre-se: você precisará executar %1$s para iniciar o sistema Linux antes de usar este comando.</string>
    <string name="de_step2_choose_first">Etapa 2: Por favor, escolha um Ambiente de Área de Trabalho primeiro</string>
    <string name="de_step3_choose_first">Etapa 3: Por favor, escolha um Ambiente de Área de Trabalho primeiro</string>
    <string name="de_step4_choose_first">Etapa 4: Por favor, escolha um Ambiente de Área de Trabalho primeiro</string>
    <string name="gui_step2">Etapa 3: Copiar o comando para a área de transferência: %1$s \n\nIsso deve configurar o %2$s e o Tiger VNC no sistema Linux.</string>
    <string name="gui_step3">Etapa 4: Iniciar o Termux, colar e digitar o comando para instalar o ambiente de área de trabalho. Lembre-se: você precisará executar %1$s para iniciar o sistema Linux antes de usar este comando.</string>
    <string name="dashboard_step2">Etapa 2: Copiar o comando para a área de transferência: %1$s \n\nIsso deve instalar o %2$s em seu sistema, você poderá então executar %3$s para iniciar a linha de comando.</string>
    <string name="dashboard_step3">Etapa 3: Iniciar o Termux, colar e digitar o comando para instalar a distribuição. Lembre-se: você precisará executar %1$s para iniciar a linha de comando.</string>
    <string name="dashboard_step2_arch">Etapa 2: Copiar o comando para a área de transferência: %1$s \n\nIsso deve instalar o %2$s em seu sistema, você poderá então executar %3$s para iniciar a linha de comando.\n\nDepois disso, você precisará executar: chmod 755 additional.sh &amp;&amp; ./additional.sh para configurar o resolv.conf e pacman-key, caso contrário, a conexão de rede e o pacman não funcionarão!!! (Apenas na primeira vez)</string>
    <string name="dashboard_step3_arch">Etapa 3: Iniciar o Termux, colar e digitar o comando para instalar a distribuição. Lembre-se: você precisará executar ./start-arch.sh para iniciar a linha de comando, depois disso, você também precisará executar ./additional.sh para configurar o resolv.conf e pacman-key, caso contrário, a conexão de rede e o pacman não funcionarão!!! (Apenas na primeira vez)</string>
    <string name="dashboard_step2_blackarch">Nota: Por favor, execute este comando dentro do terminal do Arch Linux para ativar o repositório BlackArch (o Arch Linux precisa estar instalado primeiro).\n\nEtapa 2: Copiar o comando para a área de transferência: %1$s</string>
    <string name="dashboard_step3_blackarch">Etapa 3: Iniciar o Termux, entrar no terminal do Arch Linux executando ./start-arch.sh, colar e digitar o comando para instalar o repositório BlackArch. Lembre-se: você precisará executar ./start-arch.sh para entrar no terminal do Arch Linux primeiro antes de usar o comando acima.</string>
    <string name="arch_linux_warning_content">A imagem do Arch Linux é maior do que a de outras distribuições (cerca de 400 MB) e pode custar muito espaço no dispositivo após a descompressão. Ter mais de 1.5 GB de espaço livre é altamente recomendado antes de instalar.\n\n\nNota:\n\n1. O Tar pode produzir um erro ao extrair a imagem, como: tar: Ignoring unknown extended header keyword \'SCHILY.fflags\', não é prejudicial, simplesmente ignore.\n\n2. A imagem do Arch Linux é hospedada em um servidor externo, o link pode quebrar em algum caso especial. Envie um e-mail para os desenvolvedores em exalabdevelopers@gmail.com se encontrar este problema.</string>
    <string name="nethunter_warning_content">Espere, espere, espere.\n\nDesculpe a interrupção, aqui estão alguns avisos:\n\n1. A própria imagem do Kali Nethunter tem cerca de 1 GB, após descompactar consumirá mais espaço, recomenda-se ter 5 GB de espaço livre antes de instalar.\n\n2. Descompactar a imagem requer algum tempo (cerca de 10 minutos).\n\n3. O ambiente de área de trabalho não funcionará, NÃO use comandos do Kali no Nethunter.\n\n4. A imagem do Nethunter não é atualizada há mais de um ano, alguns componentes estão quebrados. Se você quiser uma experiência atualizada e personalizada, escolha a distribuição normal do Kali.</string>
    <string name="run_with_root">Executar com Permissão de Root</string>
    <string name="root_content0">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do seu dispositivo for pequena.\n\nPor favor, note que executar um comando errado no modo Root pode danificar todo o sistema operacional Android!\n\nPrimeiro, este recurso é apenas para usuários com Root. Se você nunca ouviu falar de Root, Superuser, SU, SuperSU, Magisk, KernelSU, KernelSU Next, você não deve usar este recurso.\n\nEntendo que o objetivo da maioria dos usuários ao usar este aplicativo é INSTALAR A DISTRIBUIÇÃO LINUX SEM ACESSO ROOT.\n\nMas, se o seu dispositivo tem acesso root, você ainda quer executá-lo sem root? Para ser claro, ter acesso root pode trazer muitos benefícios, especialmente ao executar softwares de alta permissão, como ferramentas de teste de invasão.\n\nPara quem não sabe como fazer, o Termux pode ser executado no modo root, basta iniciar o Termux e digitar o comando su, mas isso não funcionará, pois executar o comando ./start-*.sh após a chamada su resultará no erro de PRoot não encontrado.\n\nMas estas palavras não existem para dizer isso, é claro, temos uma solução para EXECUTAR A DISTRIBUIÇÃO LINUX COM ACESSO ROOT, basta seguir as instruções abaixo:</string>
    <string name="root_content1">1. Pressione o botão para copiar o comando: pkg install sudo -y</string>
    <string name="root_content2">Iniciar o Termux, colar e digitar o comando acima, depois disso, você pode simplesmente executar o comando sudo -s e rodar ./start-*.sh como de costume.</string>
    <string name="su_warning_content">Desculpe pelo incômodo, mas isso é importante, por isso dê uma olhada, pois mostramos isso apenas uma vez.\n\nExecutar o Linux como Root traz muitos benefícios, mas também contém riscos que podem apagar todo o sistema operacional Android se você não souber como usá-lo.\n\nCuidado com o que está fazendo, o autor não se responsabiliza se você executar algum comando prejudicial e danificar seu dispositivo, e certifique-se de NUNCA abrir o terminal Root e executar comandos como rm -rf /* para fins experimentais.\n\nAo prosseguir, você concorda com estes termos.</string>
    <string name="i_agree">Eu concordo</string>
    <string name="command_copied">Comando copiado</string>
    <string name="close">Fechar</string>
    <string name="seccomp_step1">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do seu dispositivo for pequena.\n\nAVISO: Execute isso apenas se encontrar erros como Proot signal 6 ou função não implementada.</string>
    <string name="seccomp_step2">Etapa 2: Copiar o comando para a área de transferência: echo "export PROOT_NO_SECCOMP=1" >> .bashrc &amp;&amp; hash -r</string>
    <string name="seccomp_step3">Etapa 3: Iniciar o Termux, colar e digitar o comando para instalar as correções. Lembre-se: você precisará deste comando diretamente no Termux e não na distribuição Linux, caso contrário, não funcionará.</string>
    <string name="rootfs_download">Baixar Rootfs</string>
    <string name="rootfs_download_content">Este recurso serve para baixar o rootfs (ou simplesmente conhecido como distribuição) apenas para uso offline, se você deseja instalar a distribuição normalmente, deve instalá-la a partir do "Painel", não aqui.\n\nAlguns usuários gostariam de baixar o rootfs para investigação ou fins de aprendizado, criamos este recurso para que os usuários possam encontrar facilmente o local de download.\n\nClicar no botão abaixo abrirá uma página da web no GitHub onde os rootfs estão armazenados:\nhttps://github.com/EXALAB/AnLinux-Resources/tree/master/Rootfs\nsem aviso prévio.</string>
    <string name="view">Visualizar</string>
    <string name="window_manager">Gerenciador de Janelas</string>
    <string name="wm_step0">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do seu dispositivo for pequena.\n\nO Gerenciador de Janelas é uma interface gráfica (GUI) semelhante ao Ambiente de Área de Trabalho, mas é muito menor e mais leve. Se você prefere algo mais leve e com visual antigo, o Gerenciador de Janelas é para você, caso contrário, use o Ambiente de Área de Trabalho.\n\nRecomenda-se ter 1.5 GB de espaço livre antes de instalar.\n\nAVISO: Execute este comando apenas dentro do sistema Linux e não no Termux, caso contrário, não funcionará!!!</string>
    <string name="wm_step1">Etapa 1: Escolha uma distribuição para configurar o Gerenciador de Janelas.</string>
    <string name="wm_step2_choose_first">Etapa 2: Por favor, escolha um Gerenciador de Janelas</string>
    <string name="wm_step3_choose_first">Etapa 3: Por favor, escolha um Gerenciador de Janelas primeiro</string>
    <string name="wm_step4_choose_first">Etapa 4: Por favor, escolha um Gerenciador de Janelas primeiro</string>
    <string name="wm_title">Configurar Gerenciador de Janelas</string>
    <string name="patches_step2_choose_first">Etapa 2: Por favor, escolha uma correção primeiro</string>
    <string name="patches_step3_choose_first">Etapa 3: Por favor, escolha uma correção primeiro</string>
    <string name="heavy_de">Ambiente de Trabalho Pesado</string>
    <string name="heavy_de_note">O Ambiente de Trabalho Pesado é um recurso que permite instalar Ambientes de Área de Trabalho que são muito bonitos e populares entre os usuários de Linux desktop. Mas eles exigem muito espaço, recursos e memória RAM para funcionar.\n\nAntes de instalar, certifique-se de ter pelo menos:\n\n5 GB de espaço\n4 GB de memória RAM</string>
    <string name="heavy_de_step1">Etapa 1: Por favor, escolha um Ambiente de Trabalho</string>
    <string name="heavy_de_step2_choose_first">Etapa 2: Por favor, escolha uma Distribuição</string>
    <string name="heavy_de_step3_choose_first">Etapa 3: Por favor, escolha uma Distribuição primeiro</string>
    <string name="heavy_de_step4_choose_first">Etapa 4: Por favor, escolha uma Distribuição primeiro</string>
    <string name="heavy_de_step0">Role para baixo para ver todas as etapas se a tela do seu dispositivo for pequena.\n\nAVISO: Execute este comando apenas dentro do sistema Linux e não no Termux, caso contrário, não funcionará!!!</string>
    <string name="first_reportbug_warning">Obrigado por relatar bugs, mas antes de relatar, por favor leia as seguintes regras:\n\n1. O suporte ao desenvolvedor e issues do GitHub destinam-se apenas a relatar bugs e sugestões, não para tirar dúvidas de iniciantes em Linux (como editar o arquivo sources.list), existem muitas respostas na internet para essas perguntas.\n\n2. vncserver-start: comando não encontrado NÃO É UM BUG!!! É causado por: não executar scripts dentro da distribuição ou erro na rede do usuário fazendo com que o pacote e os scripts falhem no download. Isso NÃO É UM BUG, e relatar isso a partir de agora não receberá nenhuma resposta.\n\nAo clicar em Entendi e Concordo, significa que você concorda com as regras acima.</string>
    <string name="wiki">Wiki</string>
    <string name="wiki_content">A Wiki do AnLinux contém soluções para problemas comumente encontrados, como iniciar e parar a distribuição, como conectar ao servidor vnc, como resolver o erro vncserver-start: comando não encontrado, etc.\n\nA Wiki está disponível apenas em inglês.\n\nClicar no botão abaixo abrirá uma página da web no GitHub Wiki do AnLinux:\n\nhttps://github.com/EXALAB/AnLinux-App/wiki\n\nsem aviso prévio.</string>
</resources>
